警員離職移居澳門未能聯絡出庭 官不滿：佢話唔返嚟就唔返嚟 咁公義何在呀？

前年10月網民發起九龍大遊行，警方在大埔截獲一部的士，上有40枚汽油彈等物品，懷疑是供示威者使用。的士司機事後被控串謀縱火罪及管有物品意圖摧毀財產罪，案件今在區域法院開審。控方透露有前警員「移民」澳門，對方表示需視乎疫情決定是否回港出庭作供，遭法官李慶年連番批評：「成個警察部咁大，有一個人離職，佢話唔返嚟就唔返嚟，咁公義何在呀？」

辯方甫開庭向法庭表示，得悉本案一名警員證人12097經已辭職，並「移民」到澳門，故控方不傳召該名證人作供。

控方表示，警方今早已打電話聯絡證人，惟至今未獲回覆。法官李慶年聞言謂：「我嘅觀察係似乎本身可以避免。」他強調控方應採取任何措施確保證人出庭作供，包括發出證人傳票甚或拘捕令。

控方回應指，該證人只負責錄影會面，在審前覆核時得悉辯方並不爭議會面的自願性，故決定不傳召他。李官質疑辯方在問卷已要求傳召，控方指問卷沒特別要求，李官謂：「點解你睇到啲嘢，我睇唔到嘅？」強調即使警員已離職，同樣有責任出庭。

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

李官追問案件主管何時得悉警員離職，控方未能即時回覆，李官批評：「又冇準備好控方證人，又冇準備解釋，而家做嘢係咪咁㗎？」

控方其後透露證人是於去年9月13日正式離職，他當時表示定好審訊日期後，可再聯絡他。案件在同月22日排期，警方再透過WhatsApp與證人聯絡，證人表示需要看疫情情況再作安排。

李官驚訝謂：「啫係睇吓嚟唔嚟呀？佢決定呀？」他更直言：「我覺得好奇怪，成個警察部咁大，有一個人離職，佢話唔返嚟就唔返嚟，咁公義何在呀？」

李官明言「冇可能」再等，「等到全世界打晒疫苗咩唔通？」他最後批准休庭，供控辯雙方商討解決方案。控方再開庭後表示不傳召該名證人，辯方沒有異議。

咪咁㗎

香港無左公義好耐啦

下？

移民
澳獨

公義? 香港就算有
都唔會係班狗果邊

好少聽講有人會移民澳門

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

係咪拉得？

我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？

控方搞澳獨

無證人根本就唔應該告落去而唔係要求證人回家

正確做法係盡快結案放人, 去大律師公會書面投訴玩野條撚樣

澳門根本唔收外來移民

移居就成日聽，移民就未聽過

就算係深紅屍, 都係會移民大陸

以為澳洲

即係佢本身澳門人？

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

曱甴搞分裂顛覆
btw,無證人咪證據不足囉,放人啦冚家剷

原來仲可以咁玩

爭d 眼濛以為澳洲，原來澳門呀

你係唔係都判有罪架啦, 扮乜撚嘢呀, 快快手手啦DLLM

架的士鬼鬼地？
好地地 移民澳門

返葡萄牙就真

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

法官思維清晰過律師

點解移民去澳門 咪就係想咁囉

台灣呢

李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？

而家班狗官已經做埋搜證，平時已經教埋檢控官點告先比到藉口自己判

好心個官唔好咁on9 啦

公義?

西方民主國家唔收黑警呀
幫獨裁政權屠殺爭取民主人士
得澳門大灣區會收班垃圾

澳門人移民澳門？

搵控方名出黎 幫佢整張文宣圖
Send去savehk

又話維護法紀 終身承諾嘅

可能是澳門人

官 你訓咗幾耐

吓.....乜鳩話.....

審你就審啦仲講公義香港已經玩撚完喇....哈哈哈哈

控方證人黎

即係證明被告係藍絲 或自己友

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

律政屍支持澳門獨立？定香港獨立？

人地辭埋職唔同你玩都仲要批鬥

一個都唔俾走

係 香港澳門都有身份證
食兩家茶禮

控方犯國安法

我地藍圏又輸......原來律政司帶頭搞澳獨

有嘅咩？

取左澳門妹 or嫁左俾澳門仔都可以做到

白警黎

condom仔
被消失呀

澳門啫
又唔係澳洲
講到去香港好艱辛咁

2020年9月先走

我都想移民去屯門

係咪發假誓去澳門拎mpf渣

可能搵到個老婆係澳門人呢？

呢位手足還押左16個月，先排到而家開庭審

班狗係大哂架 移民咪移民 幾時到你班垃圾講野
再嘈拉橙帶封撚左個庭佢

李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」

傳召大劉

中東板塊都連住中國
大家都是中東人 不用分那麼細

//控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。//
意圖分裂國家，拉得

警察大撚晒 講完

控方分裂國家冇人講？ 報國安贏啦 公職人員失當 法庭上分裂國家

手足

控方已違犯國安法之分裂國家行為

澳獨分子 即場拉得

冇撚咗好耐啦

講完咁多野咪又係無證據照入罪

呢個官好似搞港/澳獨 喎

控方一定係黑律師黎發表澳獨言論，違反國安法

阿蛇做嘢唔使你教

移民去元朗國

反正都係一國之下，咪上報京師叫佢施壓澳門引渡香港LOL

澳門係移民 不安

個法官傻咗，警察大曬嫁㗎

移民？警察部想表示香港獨立咗定澳門獨立咗呀

控方解釋由於證人已移民，因此警方無法聯絡，李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

國安法重唔拉人?

咁多嘢講
政府遲早炒埋你呀法官
嗱嗱聲合埋眼跟政府風向判就得啦

用詞不當

係叫定居

個控方狀實比律政師blacklist
幫政府但講錯野

「移民」澳門!!

有巿民高度懷疑控方律師已經犯左覺安髮~!!! 希望控方律師快D向李大導自首~

控方必須炒左檢控佢，住澳門都叫移民,意圖分裂國家搞澳獨可惡

高手

P

正治正確！

移民-澳門共和國

好似係狗處搞緊
個官講咗澳門都係中國一部分

澳獨

律政屍心諗 屌有人紅過佢地

李官質疑謂：「我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？」控方至此澄清證人是定居在澳門。

控方分裂國家

呢d case應該過左去賭場做保安主管
人工應該仲高過做狗好多
真係港豬天堂

2021年仲講公義？瞓咗幾耐？

差人做嘢唔使你教

以前有D借咗貴人冇錢還,要留喺澳門做疊馬仔扣數還債.

香港有公義 ?

警察告人唔洗證人唔洗證據

佢話唔返嚟就唔返嚟

大劉去左澳門未?

我係屯門人 細細個就移民咗去荃灣

大陸人落澳門

我真係唔係好明，澳門都係中國一部份，點可以講移民呢？控方至此澄清證人是定居在澳門。

啱呀

笑撚左

公義係食得嘅？

我開頭睇錯移民澳洲

隻狗想走佬呀？

澳門年年有錢派
比我都仆著去啦

控方透露有前警員「移民」澳門

rip國安

熱狗豬話要衝出黎幫手足認罪先唔會當手足係condom, 最好佢地全部入晒罪坐晒監先唔叫捉鬼

今日先知？

執法好大架dllm，你法官大撚晒呀？

問黑警公義何在？係咪玩諷刺，國安做野啦
any肥，債仔識做，黑警同法庭都間接比答案大家

有黨的地方點會無公義呀？
法官大人想違反國安法？

嗰個警察好有可能係暗黃，又離職又移居唔幫控方作供保護手足。

李官又周街搵人隻揪
不過係威嘅
咁都搵到位笑下DoJ

黑狗就最唔撚公義

拉佢個個係武警或者公安，咪唔可以上庭

其實拉得, 狗共告人, 駛咩你地方判官比意見
點解唔學下支共咁, 關埋門跟稿讀就算數?

個官坐左幾耐？

訓左幾耐？

講到有公義咁
挑
吔屎喇